有冇人分享吓對你學外語最有效既方法

最有效既方法似乎係因人同因程度而異，例如對一個IELTS 8.5既人可能聽英文歌就唔會點學到嘢，但對某啲中小學生又會好有效，反而睇報紙就可能真係瞓撚著
你哋用咩方法去發展外語讀寫聽說既能力？會唔會抄notes/跟教科書？
(就算上堂，我諗如果喺課餘時間唔自己讀吓都唔會點進步)
例如近排我讀俄文係靠聽歌，download張歌詞剪出嚟貼喺本notebook
間低晒唔識既字同唔明既句子，用wiktionary查
wiktionary既中文page用嚟查例句，英文用嚟查字既變化同字根，俄文查準確解釋
reverso就查吓隻字點喺唔同context用
查晒都唔明就問native朋友
到睇明晒就再聽幾次，背默，有心機就自己譯埋出嚟
成功默晒出嚟就得閒再loop吓首歌
去到一個地步係好自然load返隻字出嚟，個歌詞本身又已經係例句
因為睇文章既話可能好多深字，但係我記憶力平凡，睇完好快唔記得，尤其好多字都唔算好常用
歌就補足咗呢樣嘢
但係呢個方法係僅限於練基本既reading同lexicon
如果要練深啲既reading，同埋寫/聽/講就要另搵方法
有冇人share吓自己既方法，尤其係嗰啲大部份時間都靠自學進步既人

lm

polyglots既學語言方式

睇netflix,聽德文加德文字幕,由其自己鍾意個D可以睇十幾廿次,D對話基本上可以背到出來.
有時學左1個新字,就會發現成日係其他地方見到聽到呢個字,好奇怪
不過呢個方法只係幫到加强生活上的德文,如果係學術上的德文就要靠其他方法

德文戲有咩推介?
學術德文真係除咗睇返學術嘢冇乜辦法 (但真係好撚悶)
不過有時會有啲reader集合咗某啲專科既文章, 有好多導讀同練習
例如俄文就有例如化學一本, 工程一本, 哲學一本咁樣, 專門針對外國人
同埋你會唔會抄notes, 如果會, 抄啲乜, 抄完又點溫

有時都會聽歌學德文,跟住唱,其實D歌詞都幾有意思

同埋有冇進階既學習者真係會用市面教科書？
有時例如啲聆聽練習幾貼地
會用新聞做練習，又或者有戲同卡通咁
而唔係啲樣版考試題咁款

幾好喎，好多時見啲德文歌詞嚟嚟去去都係嗰幾句唔想聽

我去左外國5年幾 英文 EASY

聽歌撚可以睇吓呢個網

但唔好盡信，好多時啲譯文都唔係啱晒，有時1999，有時同native既解讀唔同
例如我尋日睇迪士尼首Colors of the wind既俄文版歌詞，查晒成首歌抄晒notes
有時會參考吓個網：

但例如呢一句：
Пускай мы - дикари.
Но ведь, что не говори,
英文譯咗做
Suppose we are savages.
but don't say
如果就咁硬譯既don't say好似冇錯，但都唔知up乜鳩，無啦啦做乜don't say
問過native原來呢句係Но ведь, что бы ты ни говорил既簡化
解"But no matter whatever you say"
不過呢個簡化係old-fashioned俄文，聽歌有時有個缺點就係為咗syllables啱數或者韻律啱，填詞人用既詞，可能個組句方式/用字/文法唔係平時講嘢會用到既
正如廣東話啲歌詞好多時都為咗啱音，搞到首詞唔會咁通順，如果平時咁講嘢實會畀人笑

通常都係睇美劇但配德文
德國電視好多trash show,好似Dschungelcamp琴日剛完, Der Bachelor (星期三), GNTM今個星期四又開始,得閒睇下都唔錯
以前都會抄notes,不過而家大懶,就算抄完都唔會睇

你喺德國?
我住之前嗰間flat有電視，但啲節目太撚無聊冇心機睇
除咗紀錄片好少少，但youtube大把
抄notes我覺得係用嚟加深吓記憶，講真我都唔會睇返notes咁滯
但如果突然諗起一啲嘢明明我學過但諗唔起既，就可以即刻揭返啲notes搵

最有效係直接去當地學
唔好報學校唔好群任何非本地人
抱住一種冇選擇嘅心態過每一日

資質高嘅平均3個月就可以作日常溝通

唔好報學校但又去當地學係咩意思
即係去到嗰到自學？
當然係人都知去當地學最好
但係而家我想知有咩最好既自學方法
尤其你身邊冇native 嗰陣

遊學 去玩都可以

但你都要學文法同讀寫，唔上course你認為應該點做

將身邊所有野轉做德文，windows用德文，打機用德文，fb用德文

Same

有幾多人玩app/網game學而又認真覺得好有效?
duolingo呢堆
仲有呢類:

去玩有大量劇情嘅遊戲，開字幕，聽住配音，拎住手機字典APP，一唔識就查，我覺得係現時最有效同時訓練聽說讀寫嘅方法

可唔可以具體啲講，學咩文玩咩遊戲，過程點樣

以前睇韓國d綜藝節目會將佢個d字幕抄落單詞簿，邊睇邊寫
過多排變左睇動漫，狂睇就識了
之後德文西班牙文法文就上堂認真聽書，但因為本身冇點接觸，listening同speaking都好差

證明上堂唔係重點，要將語言融入生活先得

Duolingo 呢d儲下vocab 係ok
但grammar會差到爆

但我除左去個到旅行都冇點接觸到
我又唔睇歐美劇

我主要練日文同英文，英文我玩嘅係Witcher 3，
過程就係見到唔識嘅字（或者見過唔肯定嘅）都去查，
Bookmark咗佢，再繼續玩，
每日玩完就睇返自己Bookmark過嘅字。
聽力就唔好望向字幕，靠自己理解，
其實都無咩意思，因為一有字唔明基本上都唔會明句野點解。

同埋我玩得好慢，因為除左字詞之外
我重會諗埋點解啲角色會咁樣表達，點解會用咁嘅文法
有咩意思想引伸之類

說話就注意多啲發音，務求發音要準，語調我基本上唔理

玩嘅速度會愈來愈快其實就算係進步，雖然相對來講係慢

日文就玩文字冒險類為主，之前玩咗傳頌之物，方法同理

啱啱玩咗陣法文，以前讀過兩個course但唔記得咗好多
發現佢溫生字係ok，但係無助我記起啲動詞點conjugate
如果佢喺每一課針對多啲文法做練習會好好多
啲translate exercise太廢

所以咪要搵方法令佢融入 例如你話睇動漫，我覺得可以搵德文西班牙文法文配音既動畫或者漫畫翻譯

你講打機學語言，我諗起我細個都係打pokemon金銀版學英文
後來我自修日文到N4嗰陣就打咗隻日文RPG game (Persona 3)
不過可能我冇乜耐性，本身又玩過英文版，所以成日飛咗啲字

學緊德文留名學嘢

玩緊Duolingo 學德文，有時都幾多bug下, 同一句叫你翻次譯幾次 不過免費都無得要求咁多

我自己鍾意 classical music & opera, 稔住遲下去借d recording 黎一路對住 d Libretto 黎睇
Beethoven, Mozart, Wagner, Brahms

Netflix

愛沙尼亞版Moskau
愛沙尼亞文（芬蘭-烏拉爾語系），聽落唔知唱乜，但好有俄羅斯風格

填字遊戲，用嚟溫生字唔錯 (有英法德俄)

幾中意佢個介面, 簡單得黎靚

不過似乎啲生字既覆蓋都比較有限同雜
Duolingo啲字會多元同分topic啲

btw

連續11個鐘法文course，黐撚線

的確係幾雜
我用緊memrise去背duolingo d vocab
分左類係好背d

Lm

好似幾正

諗住溫完呢個去考placement，盡量考到A1
想sem break報A2

同人講 有互動

有冇人覺得上lang course既作用冇想像中咁大?
有冇人學一個語言大部份時間都係靠自學，而且自問讀寫聽說都唔錯幾流利? (即係日文自修到N1但對住日本人嘢都講唔到嗰啲人唔計)
(尤其喺接觸當地人機會相對有限既情況下)

入門有幫助

咁當然，進階呢？

啱啱第一次試用咗memrise，係咪可以自己整vocab分類？

唔係個course既建立者就冇得編輯入d既野
可以自己整一個course出黎, 入面想點分類都得
不過會好煩, 同埋冇聲

網上有d extension可以導出vocab既, 我冇用過

我通常搵d現成既
btw搵既時候記得轉english
會多好多course

A1好鬼易，識基本對答就得，不過德國都好多人gym讀過法文，所以難d都唔定

german listening 真係好唔慣
尤其唱歌通常發音唔清

法文同西班牙文都係一個sem一個level (4*15 hr) 去到B2先係兩個sem一個level
香港係三個sem先一個level
你而家咩level

因為我自己取材, 例如喺啲歌同文章到抄低啲字
如果有個記vocab系統可以掟晒啲字入去, 定時定候畀啲quiz我refresh記憶就好

或者我應該學好啲programming language寫咗隻program畀自己先再學natural language

背野呢方面memrise係最有用
因為佢係近乎洗腦式重溫
不過學lexicon/ context呢d就好廢, 太唔flexible

A2

學咗幾耐

其實佢個系統畀人自由入生字既話就實用好多
記字有時都要睇嗰陣既心情想記咩字
你畀啲食物名我既話我盞冇心機睇

日文既話
揾個鐘意既明星
聽哂佢D歌學晒50音
之後睇日綜日劇

法文首先要發倒r音先
之後就聽歌睇書
但法文要自學好難
說都話勉強可以練，寫真係要有人改先得
自學估計B1係樽頸，不排除有神人

利申: 日文估計說寫N4 聽讀N2，法文C1

日文歌 聽完應該點樣學？

可唔可以具體少少講吓你法文由初學到c1做咗啲乜

上堂。

學過德文既，法文r應該唔會有發音問題

就快一年，直接考placement就呃到入去A2

其實日文歌最主要要睇住詞黎聽，可以跟住唱
中日對照
一黎係50音會認快D，之後一D簡單既vocab都會認倒
然後係另一首歌又見番果D字會認得番
Vocab係要咁built up既

唔識德文答你唔倒

btw 巴打幾時開德文tg gp

Studentenwerk畀人分咗去同大陸人住，啲德文就嚟荒廢

法協? 定有去過法文國家浸?

Why not both
不過去之前pass左B2

又係法協?
我呢到個placement仲撚求其，玩濕鳩填字
俄文考得太高分，話冇course畀我讀 (最高得B2.1我就考撚咗B2.1，要上B2.2)
可以註冊做BA Slavische Philologie學生take B2或以上，不過唔會計我master degree既requirement

自學法文留名

到底咩placement咁勁
俄文我學到成舊屎咁巴打係邊學？

我睇過啲法國啲短期course，貴到pk
我又唔會有時間長期去
可能讀master又exchange過去，不過我驚又defer，加埋bachelor嗰陣可能要defer成兩年

邊到都有學吓 垃撚圾placement嚟，我覺得最多反映到少少生字同文法，聾啞都冇問題

打多左遲D兩粒字

csgo練俄文
vrchat就練英+俄文

咩level，用咩嚟練？啲俄佬既сука блять иди на хуй?
你個名係咪一隻RPG既主題曲

一年零法文基礎而家b2準備考DELF

最緊要日日浸法文，聽寫講..

本身唔喺法文地區讀?
聽同寫都話，如果唔係可以點樣日日講

建議將你想學嘅語言翻譯成廣東話(/你嘅母語)
比起譯英文會入腦好多

最大既問題係如果呢隻語言係印歐語系，同英文好多時都比較易搵一一對應
用廣東話就會冇咗句子既structure
(其實A2+程度就應該用呢個語言本身嚟查字，雖然俄文我學咗咁多年都唔得，佢解釋用啲字通常深過隻字本身 )

係巴黎讀法文 所以唔算快，b1之前可以主攻讀寫同consonne et voyelle , 一有時間就播法文電視，b1之後一定要不停練聽同講 我有好多同學唔識講英文我又唔識講西班牙話，迫住講法文 仲要迫自己唔可以有太重口音（亞洲口音），唔係佢地會聽唔明

用廣東話翻譯唔係唔好，但如果用廣東話拼返讀音一定唔好同會有好重既廣東話口音.. 內地人就係因為用「普通話拼法文發音」，口音好重所以好多時老師聽唔明加唔想理..

巴打學俄文難唔難上手？我聽班俄妹朋友傾計，條脷卷到傻

我就係學俄文嗰陣練咗兩個月先識卷脷
俄文難唔難上手，而家我初學法文感覺上冇俄文咁難上手
俄文初學階段係好辛苦，因為你要識一堆麻煩文法先至可以組到句
但當識咗呢啲基本文法之後就輕鬆好多，跟住既麻煩就係要記生字
因為記生字唔係淨係記隻字，你仲要記佢文法衍生出嚟既變化形式
(當然呢樣唔係俄文既專利，但係俄文比起德文係多嘢記同多exception
我估比法文都應該係)
無論名詞動詞形容詞數詞都有一堆唔同既形式
唯一唔變既好似得副詞

我諗住考完c1嘗試學俄文或者西班牙文，寫方面佢地好似唔係用abc

你想去嗰邊讀U？
逼住講法文好正常啦，我反而驚訝有人去當地上堂會用英文溝通咁on9
嗰陣我去某德國U上course，由宿舍同同學之間 (全部non-native)一律用德文溝通
係我成世人講德文講得最多既一個月 (反而而家真係嚟呢到讀書就分我同大陸人住，宿舍啲admin應該特撚登 就算同其他外國人都會用德文，但唯獨你同大陸人冇乜可能會講德文 )
我聽到有啲U德文course學生之間落咗堂會用英文反而覺得匪而所思

梗係唔係 但冇乜所謂，過咗兩個星期你就唔會當字母區別係一回事
啲人話俄文阿拉伯文得人驚，因為佢哋唔係用拉丁字母
其實呢樣嘢係最最最trivial
我諗住嚟緊sem break take免費A2 intensive法文，甚至有諗上晝8:30-12:00讀A1西班牙文，12:30-16:00讀法文
(本身喺香港讀過一個西文course)
讀完兩日就即刻搭巴士過俄羅斯讀俄文intensive

加油

完全明白 班大陸人又迫人講普通話，唔講就比面色您睇，呢樣野好乞人憎

留名

算啦，都係睇吓我placement法文考唔考到A2，考到就法文考唔到就西班牙文 (唔想又重複讀返A1法文既嘢)
兩隻文一齊讀盞兩頭唔到岸，仲要都係拉丁語系
仲諗住搵part-time返吓，咁搞法實冇時間

btw 想問吓你去嗰邊乜嘢機構讀法文，收費點樣？

我係巴黎三大(paris 3 DULF)讀緊，約970€一個sem 包學生保險同埋行政費，要十一月同一月去佢個網到申請，先到先得；呢間叫做口卑唔錯，但有幾個professurs會有點hea，不過對出席率同學習態度要求幾高。要求學生要不停出聲講野，相對唔會放哂亞洲人同一班。

之前就去CCFS讀，為左係香港搞簽證去法國讀書一定要搵間政府認可既，好撚貴，1500€三個月，不過勝在配套好，教文法一流，但成日放哂班亞洲人係同一個oral班

其實去當地留學真係最快

外來生讀語言而註冊，同埋exchange學生嚟讀語言，兩者係咪有唔同既系統？
因為我有諗係咪都報吓ERASMUS
但係似乎我得好少選擇 (都未必一定，可能可以研究吓係咪有方法揀去其他)
Université Claude Bernard Lyon 1
Université de Cergy-Pontoise
Université Paris-Sud
呢三間嘢係咩料我完全冇概念，有冇聽過？

要學好法文，首先係唔好去南邊

揾相關既pt黎做

點解?

普羅旺斯個邊d法文等於巴伐利亞人（慕尼黑除外）講德文

btw德法既南方人都好中意rolling r

其實法文邊度學都貴，同埋d法國人都幾hochnäsig

我9up咋ching你咁認真

個名係首歌

巴打係咪喺香港AF讀

可唔可以俾telegram我，有嘢想問你

je vous remercie

唯有Exchange唔駛錢，交返德國學費（即係唔使學費 ）
法國人既格都出名架啦

如果講就咁報語言學校就應該無所謂，有錢有visa有passport就可以讀 不過巴黎三大要讀法文班就要面試筆試再加個人運氣，三個人爭一個位。

如果講讀大學讀licence ，法國有兩個系統，dossier vert et dossier blanc（比住法國境外既學生註冊）, 我係前者因為人住係法國（學生簽證）。您可以google 下，解悶來法國（台灣）同新戰法（大陸）好多資訊 大陸比較update

我剩係對巴黎果十幾間大學略有所聞 Paris sud 我有朋友條仔讀緊，語言要求應該唔會太嚴格 呢邊讀公立大學最少要有DELF/TCF B2, 文科有大學會（例如Paris 8）再高要求（C1)

我想問你嘢

Désolée je n'utilise pas le telegram..

係到問啦

離題，講學外語變左讀大學，部分法國人格可能有點西（我都用左起碼半年黎適應 ）；不過有樣野不得不欣賞係，佢地係好著重您既motivation ，如果您有好好既動機同誠意，就算您得a2程度，都有機會收您 好確實體現到「人係生，規矩係死既」既精神 我識個大陸人，講聽法文都麻麻，口音重到好西利但Beaux-Art 都照收佢讀緊year2 佢話最緊要您比佢地知道您真係好想讀

可唔可以講下你點申請
有人喺法文post建議我apply索邦大學語言部，想知好唔好，因為我有興趣去讀法文，再加上我有EU citizenship，可以居留

我想問整個申請流情係點
1年生活費再加學費大約係幾多（港幣），有冇得申請allowance

申請咩？簽證就直接上法國領事館個網就有齊資料；您有歐洲居留，想留法國多過三個月就要申請簽證，我用特區（後悔無用BNO，成日都要寫chinoise)所以要係香港申請長期學生簽證去到法國再搞。 戶口最好有多過6500€證明您足夠一年生活。

一年生活費，佢地官方話615€；巴黎租金500€起跳，講緊係studio加用公家廁所，住比較好既arrondissement 更加貴，可以選擇同人合租平好多，伙食方面加日用品您唔嫌三嫌四可以做到500€一個月。呢邊係無印比較貴，其他野還好。有allowance,可以google CAF.

巴打有心既google會搵到好多資料關於語言大學，但申請簽證，揀語言學校，千萬不要貪平，我就係貪平比人第一次reject簽證要再搞資料等多半年..

果時CAF搞好L耐令唔足錢既diu
令BC唔使簽但我令左HK passport

有幾多人試過學同時兩隻文以上有撈亂既情況?

成日撈亂左俄文同德文

會咩，有冇例子
我只係撈亂過一次，Fernseher講咗做телевизор

法文到而家都唔明點解有時無啦啦要加de
點解係je fais du sport唔係je fais le sport

係咪好似話不可數或者抽象名詞之前要加de, 即係咩Les articles partitifs
Il y a du soleil = 晴天
Il y a un soleil = 有個太陽
咁樣?

但如果係咁點解又係Il fait froid唔係Il fait du froid

講俄文成日да變左ja

電腦用意大利文, 睇意大利文既詩, 跟意大利文食譜 同埋睇意大利文 youtube

同埋沖涼嗰陣練點樣roll 意大利文個r音

講起上嚟我有次同native傾計將точно講咗genau

Le sport 係名詞 froid 係形容詞喎

喺呢到froid既詞性係形容詞? 我以為係解coldeness喎
又可以faire froid又可以avoir froid, 我諗住跟得avoir就實名詞

就好似德文Ich habe Hunger同Ich habe Durst咁

成日講，睇同寫！

以前英文好垃圾，而家好左！

聽日去考法文placement, 我想考好啲唔想讀返beginner 如果硬要convert我應該正式take咗2/3個A1, 再take返A1覺得有啲晒時間, 明明A1係可以自己容易讀識既嘢

溝一個果個國家既女
曾經去德國exchange識咗個女朋友 行咗半年

基本上用德文溝通冇問題

英文既have 唔可以完全取代法文既avoir

（il) Faire froid = 天氣好凍
Avoir froid = (我）覺得凍
(il) me faire froid = 令我覺得凍
唔同架喎

屌你同毒撚講呢啲
利申曾經溝過烏克蘭妹，基本用俄文溝通冇問題
不過衰撚咗 (雖然就學語言呢個目的都算達到咗大部份)

呢到全部既froid都係adjective?

屌，睇嚟都係德文似啲，從來未聽過有人話英文既have唔可以完全取代德文既haben

而家女友個老母係上海人
我去過幾次+成日聽佢老母講上海話
仆街我而家都識聽曬 不過未敢講

係
前面都冇article la親
Noun會係la froid 架嘛

Le froid

我靠自己睇書，學緊日文同韓文
自己好想搵到D當地人或者參加D學習group
不過仲未搵到，有冇介紹

你睇下passe compose

avoir可以跟形容詞咁奇趣
不過又係, 法文唔似德文有case system可以分清楚係個人凍定係個人覺得凍
(Mir ist kalt / Ich bin kalt)
英文就求撚其I'm cold就算

仲可以跟動詞變形

即係咩j'ai parlé但係就je suis arrivé呢類? 呢方面似德文多過似英文

係咪任何情況之下名詞一定會跟article, 或者至少跟個de?

即係點
我淨係知例如arriver, 如果男人就arrivé, 女人就arrivée
但呢個係跟etre
跟avoir好似唔使變gender ...?

除左係錯L左（or人名) 既情況下都有article
只跟de通常係講緊冇既情況je n’ai pas de xxx (仲有D一時諗唔起
唔係通常都係des/du/de la

戴番頭盔先，可能錯但機會應該唔大

巴打唔好錯concept
Avoir唔分男女，suis先分
另外avoir及物既時候先分男女

Ie 我係絲

J’ai vu une femme
La femme que j’ai vue

好似係

Etre

我而家成日覺得啲noun有時無啦啦要加de好怪 不過唔同language有唔同規矩
冇嘢嗰陣加de呢點就似俄文
俄文講冇一樣嘢嗰陣係нет + genitive
genitive就相當於英文既of ..., 應該相當於法文既de ...

你當唔加就會全部the哂，會唔會易明D
單獨用le la les有指明意思

咩料，唔明點解上面vu下面vue

仲有plus de/ moins de

即係例如Il y a du soleil點解唔係Il y a un soleil或者le soleil

因為用左que 個動詞及物左我見到果個女人
所以就算我係巴，都要用vue
同je l’ai vue一樣如果見倒果個係女人

如果冇記錯

屌咁搞法
雖然講嗰陣應該冇乜問題，還掂發音好似一樣
法文好似好易喺講嘢嗰陣魚目混珠

其實du同un都岩，可數同不可數
果度有陽光同果度有一個太陽
但le就會變左the太陽
用法會變左le soleil que j’ai vu (即使我係絲都冇e因為太陽係巴)

有可能錯有錯勿屌

唔該晒
想問埋法文A1大概包啲咩內容
我再望吓就瞓，聽朝去考 反正我肯定冇可能會分到A2以上，咪盡量谷下

未考過A1
我估都係conjugaison present 同passe composee姐
加埋imparfait就難搞D
仲有venir de同aller (verbe) 掛

阿媽講意大利文 我去法國成日同d人講si
不過我係學德文

不用太執著，學我所有professeurs話齋，當學生問點解要咁寫點解係咁既，佢地最後都會答：
C'est comme ça , c'est le français, je suis désolé

Auf Wiedersehen

咁又唔係既
尤其係語言學校D老師真係好有heart
有D野又真係冇解既
點解eat既past tense唔係eated
點解唔係食右係食左

有冇試過語言習得？
台灣有個blogger 試過去同美洲土著生活一段時間
每日八粒鐘咁聽佢地傾偈
聽左幾個月自己都識講識聽
可以同土著基本對答

同期有班美大學生同佢一齊去學土著話
佢地係坐係課室學文法生字
但最後佢地乜都學唔識

只有多聽多講一條路
利申:工餘有教某外語

話說我以前喺德國上德文堂有個烏克蘭女同學，佢都會搞類似既language camp
畀你同啲native speaker一齊生活吓 (唔用上堂既形式)

之前岩，但呢個錯
La femme que j’ai vue (vue 跟femme，個女人比你睇到，女人係subject)
Je l’ai vu (vu 跟我，我係subject

教咩，邊到教

呢到個邏輯同英德俄都唔同，因為個女人喺呢個情況擺明應該係object，動詞冇可能跟佢

passe composee都夠煩啦，我淨係記得er變e(加個stress)同ir變i

利申埋先，用法岩但個解釋可能錯
我住法國但啲法文都係做野浸返黎 讀到B1就無讀落去
識讀聽說但要寫返出黎會唔識串啲字同埋grammar 細節未必岩晒

btw想知有無人同我一樣 法文學撚左班後生仔果套口語同slang 搞到變文盲

vue 係呢到係類似英文既present perfect，例如 the lady who was seen
但句句子未完，可以繼續寫
La femme que j’ai vue achète une pomme
所以la femme 係subject

冇寫成年就黎變文盲
Passe compose其實似simple pass 多D我覺得

唔是喎要加wor

咁我錯啦我諗
上B1 果時我記得係咁講 陣間問我啲同事先

喺法國打咩工

聽歌睇書搵人傾偈呢D都要有一定程度先做到
我反而想知大家係初學 甚至由零開始時係點學?
背生字睇文法? 咁咪會令到學語言變得好冇趣

同埋睇一篇文章/睇戲時會抄生字好多人都會
但係咪一定要執著於強迫自己成篇成套戲既字都要學識晒先去下一篇?
咁咪會進度勁慢

考咗，好撚戇鳩，見親l就填le/la/les，見親d就填du
有啲字係篇文第二到畀埋

de先啱，或者du des

所以我一向覺得初學好難，難既原因除咗因為你對呢個語言完全陌生之外，仲有你除咗對住啲悶到仆街既beginner material之外都冇得揀咁滯，非常無聊
我會自學嚟計，真係唯有盡量搵本有趣啲既教科書
最緊要有趣，會令你有動力睇
如果有本教科書好撚詳細，但係令你唔想睇既話，都冇意思

聽歌抄晒冇問題，因為一首歌最多咪五六分鐘，仲要好多重複，啲字好有限
至於睇文章/睇戲抄晒真係會好吃力，而且冇癮
我自己真係睇心情嚟做，睇吓其他人點睇

巴打你點睇呢本? 之前係italki學果時miss推介我用呢本

我就係執著於要記熟晒課文每一個字先去下一課
有時要成個幾月先去到下一課
去到第三課又唔記得第一課既野要重溫
咁既進度3年都上唔到A2
所以我先質疑應唔應該繼續咁學落去

見到好多勁人去外地留學

想問下德國國立大學留學讀碩士gpa要求高唔高 我係讀歷史（假設德文okay)

下星期一考TCF仲係無動力溫書

到頭來都係睇夠唔夠堅持
網上咁資源, 有互聯網對自學真係好有用
只係搵適合自己既要d時間

係滑雪場既酒店saisonnier 岩岩放工

係東歐人個post都見到巴打你 你都係歐洲果頭？睇黎你都對歐洲有興趣
夏天諗緊留瀐國定去芬蘭 唔想返香港

娶老婆

睇下為咩而學la
為興趣既自學冇咩問題
去玩睇電視扮下型用既
自己開心未好
但真係想深造既一定要有人幫手改writing同傾計(face to face)

自學首先要識讀先
拼音係悶但都要記熟
唔係後來會好gg

我個人覺得beginner聽歌學vocab唔錯，詞彙量其實冇想像中咁少
但要預左有d歌為左岩音會錯讀音/grammar
唔可以剩係聽歌學
聽歌都要有selection，學d多local識既
可以build up culture底
唔係有時吹水講笑會唔明

睇文章係一定對writing同grammar有用既
但要睇你睇咩文章
報紙果D係多source但lv要求會高D
可以係小說下手但要揀有translation既
除非已經intermediate 一般字都明L晒
(好多beginner 成日都覺得學European language 就唔好寫咩中文remark，覺得中文硬係低一個lv果D，其實成件事好失智，係法英字典字同解釋係一樣串法既時候，真係好L想燒字典，當然英文好既除外la)

我個人係唔抄派
見倒又再查
查到有一日記得為止
所以學得慢

講咁多結論係學language一d都唔難
但學好一種language係真係悶、無趣同要落苦功既

Working holiday定點？
好L想番去但好窮

係working holiday呀
係超難揾第一份工
我7月中到南法，讀左一個月法文，到9月尾先揾到份餐廳打雜黎做。點知比佢放飛機話合約未搞店乜乜柒柒，搞到10月中無埋音訊直接落街派CV揾過份。好快就揾到份bartender，但係佢話12月先要人 之後諗起如果12月先開工不如揾份冬天季節工，一開始狂揾skiman 既工但個個嫌我法文唔夠好，來來回回南法同the alpes 幾次去見工，去到10月尾終於揾到份滑雪場既餐廳廚房黎做，但12月頭搬左上山做左兩個禮拜比人炒左 之後又係山上面派cv 又比我揾到份酒店執房黎做 包食包住，同廿幾個同事住係酒店地牢到，一做做到而家。
但揾到第一份之後就易好多，有同事出高人工挖角問我去唔去第二間酒店到，又有人問我夏天落唔落st Tropez 做多轉夏天saisonnier... 識到人就好易有好多機會

之前去學校考德文, 俄文, 日文, 中文, 法文, 除咗今日考既法文, placement終於結果出晒
日文拖咗我三個幾星期
德文94% B2叫我上C1 (其實個試拎滿分都係計B2)
俄文75% B2.1叫我上B2.2
中文話我native, send封email嚟叫我收皮
日文A2.2叫我上B1, 即係話我N4, 好似係, 呢個成績準過JPLT, 明明我N4都未識晒前年去JPLT鳩考都pass N3

關於抄嘢嗰到，我覺得例如不規則動詞既conjugation點都要抄一抄，但目的係加深記憶同埋短期內諗起/見到隻字可以快速refer返，或者至少知自己最近睇咗乜
我唔會無啦啦返本notes

同埋小說我認為難睇過報紙 主要係你本身無論自學又好, 上堂又好, 都係standardized既訓練, 一般傾向教你生活/學術/職場用字
小說既文學用字同寫法從來都唔係呢啲standardized course既重點
加上小說家一般鍾意用深僻字眼, 睇舊小說更加慘
除非你係睇adapted version/abridged version
我睇俄文學術啲既文章, 尤其傾理科既文章, 最多查多幾次字典就冇事
但就算睇小一文學讀本都睇到嘔血

唔睇名以為你係我啊 嗰啲咩paralyzed confused 小學已經識

識當地伴侶，本人表現十分有效

睇法文台法甲

煲書，睇書
同埋係社交網站加入native speaker嘅圈子，例如like當地人熱門嘅page，睇當地youtuber啲片

未用過呢本 (嚴格嚟講其實我都未試過真係認真睇完一本教科書，個人好易分心)
如果你覺得執著於識晒搞到進度慢係一個問題，咁咪唔係咁執著試吓
你唔係俄文系學生，你只係業餘學，咩方法舒服咪用咩方法
更何況我明一篇課文有部份字係根本唔會點見到/用 ...
或者咁，你啲字全部睇一次，如果啲字真係重要既，佢自然會喺以後再出現
同啲常用字山水有相逢
唔常用既，就算啦，你幾努力記，過多陣咪又係唔記得
再見到先查囉

網上既資源對啲有恒心既人係如魚得水，對易分心/三心兩意既人又或者冇乜嚴謹計劃/系統既人 ...
我係後者
易分心既人不如對住本書刨可能仲好

唔高，高既只有Zulassungsbeschränkt既科，即係醫科相關既同埋心理學
其他無論係STEM定humanities，一般都係收好低
你當香港gpa既2.4左右啦

啱啱買咗呢本諗住清返俄文grammar concept

(入面有google book預覽)

我連forgive呢個字都喺嗰到學

做咩連中文都考

無聊得滯，同想知佢考乜

其實學咁多語言，會唔會覺得全部都半桶水咁
分分鐘連基本溝通都係明得一半，本地人講快d就玩完

又唔會，因為我多數同一時間只係主攻一種
德文就自從喺嗰到住咗幾個月考咗Testdaf之後都冇主動學過
只係有時用德文睇吓片，同人吹吓水 (例如喺德國啲舊朋友我多數用德文溝通)
日文就只係認真學咗兩個月，其他時間都都係睇動漫所以勉強有少少語感
呢排一直主攻俄文
法文都係得閒喺大學take咗兩個course，冇乜自己畀時間學
即係咁，我覺得最緊要知自己邊樣係好想讀掂，邊樣係玩下或者打少少底留待以後攻
唔會同一時間主攻兩種語言
我喺一開始貼嗰條片，個斯洛伐克女polyglot都係咁講
"點樣同一時間學兩種語言，我既答案係，唔好咁做"
佢兩年學一種新既
最緊要學嗰陣有效兼夠快，同埋定期用嗰種語言做某啲事，融入生活
學一個唔會用既語言註定唔會學得好
(呢個係我既睇法，不過都實踐得唔好)

如果真係法文同西班牙文打孖上，12-16上法文，16-20上西文
連續咁樣三個星期，係咪會死人?

俄文六個case既俄文講法原來都幾有意思
冇研究仔細詞源，但係靠直覺：
第一格 nominative/Nominativ/именительный падеж
英文個字應該有拉丁文源頭，同"名"有關，可以喺法文既"nom"見到
而俄文既字根係имени，都係解"名"
咁第一格就係個字本身既dictionary form，係字既"名"本身
第二格 genitive/Genitiv/родительный падеж
родительный擺明同родители有關，解"父母"
咁講到父母自然聯想到"父母"同"子女"既從屬關係
而第二格正正係講緊從屬關係
第三格 dative/Dativ/дательный падеж
我估無論英文定係俄文既字源都係拉丁文既dare，解"畀"
дать = give
咁第三格最基本既用法就係give呢個動作既接收者，indirect object
第四格 accusative/Akkusativ/винительный падеж
本身我都唔識винить呢個字，但估呢個字既字根應該係вина，解"罪"
本身好似好九唔搭八，但查咗винить原來解accuse，咁就同英文accusative既字根一樣
但點解accuse呢個字會用嚟direct object呢個grammar功能，我諗應該個意思轉移咗幾重
第五格 instrumental/творительный падеж
查wiktionary查唔到個字既字根，但我估應該係творить，解"創造"
至於點解係創造，我都唔知，但呢個case係用喺工具上面，或者被動式既動作施加者
即係英文既with sth/by sth (passive)，德文既mit etw./durch etw./von etw.(被動式)
而工具或者動作施加者都參與咗創造(творить)既過程
第六格 prepositional/предложный падеж
呢個本身都唔知，覺得предложить (提供)係字根
但查吓發現предлог係解preposition
而呢個case永遠只會同preposition一齊出現，唔會獨立出現
呢個名都好順理成章

咁又記到六個俄文case既俄文名，六隻好似好複雜既字，但只要查吓字根就會易記同有邏輯好多

我覺得還好，係préposition 會容易搞亂（pour/par)同埋que/qui , 好多西班牙同學上到b2都成日撈亂因為同字唔同義 加油呀

會
可能我蠢
如果你學完一個學另一個會快好多
但打孖上好痛苦

如果比較出名既大學，歷史可能要C1以上，加埋要識法文/拉丁文，不過中文可能都得如果你主要focus係中史既話

睇CGPA

個老版閪 話我日日放工去滑雪，黎放假多過返工
咁我係黎working holiday 架嘛
不過返酒店就醒水左，過左試用先開始狂去滑雪

呢到冇add drop, 開始咗中伏冇得走 (好似係) (不過喺考試前一日都可以dereg考試)

我係法國果時add drop要寫信

冇事

呢到有部份course係咁

英文垃圾留名

請教一下
你學到咩程度先開始學其他外語 或 放低本教科書

巴打你就好 可以全職學外語

聽住個個語言既歌/電台然後默寫
同外國人傾計
睇電視劇 有字幕個隻
-
以上方法點都好過買一大炸所謂既工具書有用

滿鬼妹

其實我從來唔係因為覺得可以放低本教科書而放低
而係因為冇耐性對住教科書而放低
而一般有兩種結果：
一係就係程度依然太低唔夠睇其他materials而中斷咗學習
一係就係程度夠睇其他嘢，而更加唔會睇返死版既教科書
對我而言法文日文係前者，俄文德文係後者

全職廢青就真，覺得自己不事生產自己啲書又唔好好讀，走去睇外文真係好撚廢
但又幾enjoy

其實去學新既一種語言真係有種好微妙既感覺，好似打開左新世界大門咁
而開頭乜都唔識就好似
一片漆黑既空間裏頭
面前既門縫外透出一道白光

學語言既同時都感受到唔同文化
好奈未試過咁有好奇心主動去學野

Placement成績出晒
法文好似係掹車邊高一分入A2，我仲要好多係le, la咁亂撞
有啲字係抄返同一篇文似既字
應該會追得好辛苦

啱啱好趕得切有成績，爭兩個幾鐘就reg科截止

諗法Exactly一樣 學新語言真係會開闊咗眼界，睇到以前睇唔到既嘢

勁正,你間u咁多外語學

呢啲都係最大路架咋喎

搭單幫fd問göttingen MSc會唔會比其他德國學校難入好多
話曬都最出名

去法國人地問oui ou non我答咗ja
仲要唔止一次

同人係香港答人是一樣

暫時初學日文，每日死背生字

咁覺得效果點

我都想全職廢青學外語 宜家放工返到屋7點幾8點真係唔想再對住教科書

btw 巴打學咁多種外語
總唔可能每一日都接觸晒咁全部外語
咁你係時間上會點樣分配呢

其實想問下學其他語言係咪都係從生字入手？
之後先係一句一句咁學？

完全唔會，易入到on撚9，最多係睇埋gre subject test，但我估冇乜好高既要求，我自己subject
test係84th precentile，呢個成績要報美國頂尖大學收硬皮，但呢到wfc，同埋gpa好似2.6就收
好似係無限收人，只要你符合佢列出既要求就得
難入既係某啲精英program，例如Heidelberg有個MSc話一年就畀你讀完，呢個program收1,3 (即係香港既3.7/4.0或者4.0/4.3, 好似係)

仲要兒戲到我email幾張document過去，過幾日就話收我

其實我認真係冇乜系統既人，但係我諗對可以畀人參考既經驗係，就算你唔係actively學緊一種語言，主攻緊另一種，你都要搵方法令你唔會唔記得以前學過嗰種
例如搵條女日日吹吓水咁 嗰陣我唔係actively學緊俄文，但因為咁做所以起碼個level有keep住冇跌到

記得小學嗰陣有條友英文堂唔講yes講ja
嗰陣我覺得呢個係yes喺英文既另類講法
(雖然到而家我都唔肯定係咪真係唔係)

我覺得咁冇咩意思喎
記字要知隻字點用先有意思
唔識組句點學隻字點用

德文既-tlich讀音有冇咩竅門
網上搵到既pronunciation資源都冇講呢樣野
-ich戈part就冇問題既
不過t到l既轉折好難

但係你俄文都要去到咁上下水平先可以同人傾到 我諗都要B2-B1?
想請教下你點上到去可以可以同人吹水既水平

我take咗個A2 course之後，再停咗年半，先開始有試吓咁做

唔明難係邊到

年半冇用唔會唔記得左好多野咩

冇追post, 有冇人用過italki

-tl- 英文都有啦
frequently你點讀?

frequently我又覺得冇野wo, 可以正常發音
't'發音類似'瓷'
但係deutlich, ordentlich呢d
我見佢個't'發音好似係'踢'入面既t

到底邊個先係正確? 好混亂呀

會, 咁咪慢慢嚟囉, 同人吹水又唔係考試 就算唔記得好多嘢, 你都唔會唔記得最簡單既句子點講架嘛
真係唔記得咪google translate令自己記得, 慢慢再減少依賴google translate

屌戇鳩俄羅斯，我想去申請語言course但個負責人瞓咗醫院，又冇其他人頂替佢，拖咗我兩個星期
本身可以去成個月，而家一個星期都唔知去唔去到

成日都聽到呢幾個字但又唔係好識用

報左俄羅斯2018世界盃義工岩岩收到email話請左我
而家五月前極速學俄文有無方法

Duolingo

仲有封完全俄文既email唔知做乜....
spiel巴打幫手睇下得唔得

俄文學校宣傳緊佢啲course

聽日開始上A2法文
買咗本教科書，成27.99歐只係用一個course
但本教科書睇起上嚟唔難，而且有教科書=有得預習同expect佢跟住會教乜
以前上既course大多係派materials
有時好撚驚佢一大堆materials塞埋嚟，我個人又亂冇乜系統，成堆嘢我都唔會想睇
(以前上A2俄文一堂派十張紙，學期尾成堆鬼死咁厚又皺晒 )

屌啱啱發現上網有得download
如果以後會上b1+上網down印出嚟算

你宜家讀緊Master? 點解可以讀咁多科

而家sem break緊，有sem break course上

巴打好有米 唔洗返工 又直讀master

關咩有米事，免費讀書，生活費用以前既grant loan

我而家都覺得有財政壓力，所以要盡快去研究所打吓工，咁起碼做到收支平衡

讀語言都有得去研究所打工既咩

我讀理科，語言係興趣兼當elective

果然

做咩

我都想去讀master 但錢又係問題 唔知讀完做咩又係個問題

我想留喺到搵工，不過我而家呢個頹款真係

教中文有無得諗

全法文上，雖然預咗
但我發現自己比預期講得都算流利

法文動詞
雖然簡單過拉丁文好多好多, 但都係見到拉丁文動詞唔規則多exceptions既影子

有啲仆街一開始話自己唔應該喺A2班，要求降班，話自己十幾廿年冇講過法文
點知成日用法文好流利問問題
我就坐喺到聲都唔敢聲，屌你可以用法文問到關於課堂既問題仲敢話自己應該上Beginner class

雅各賓派巴打學緊德文？

其實passe compose係咪可以當係類似英文既present perfect, imparfait就係past tense?

lm

可能有少少離提
請問有冇人買到英+法macbook keyboard 貼紙？
我見有淨係得法文keyboard貼紙，痴上去會遮住咗英文keyboard

唔係，分分鐘係倒番轉。
passe composee 係瞬間動作黎，imparfait 通常係持續動作黎
例如天氣凍我買左杯熱野
咁天氣凍就係imparfait 買野飲就係passe compose